嘩，支那二次爆發啦？

手足搵料都唔易架，識做啦
內容轉自K’s Aviation

有人空路進入海南省收到承諾書進行擔保，加上7/5香港方面疫監令解除， 中國是否有二次爆發由各位自行判斷。

剷屎官小編在牆內網站查看，原來由於防範疫情從中國國內及國外輸入引發海南省社區傳播，加強精準防控和規範處置，海南省4月14日發布了《關於加強疫情輸入防範工作的通知》 。如果14日內有前往六個高危地區，包括黑龍江省綏芬河市，內蒙古自治區滿洲里市，廣東省揭陽市，廣州市越秀區、白雲區，深圳市寶安區，進入海南省必須持有當地7天內核酸檢測陰性結果證明。

進入海南省前後旅客要如實報告旅居史，如隱瞞不報的要承擔法律責任。對於已經進入海南省之旅客，而未做核酸檢測的，由所在市縣指揮部組織補做一次核酸檢測，檢測費用 #必須 自付，費用由150至300人民幣不等，如果未能出具核酸檢測證明，抵達海南省後將被安排到抵達地的隔離酒店進行核酸檢測，所有衍生費用自付，換言之中國政府不會為任何國民賣單。

換言之，如果查到大數據發現隱瞞不報，由檢測到隔離所有費用自付。

推